美向華發旅警 斥北京執法反覆無常

2019年01月04日

美向華發旅警 斥北京執法反覆無常

華為太子女孟晚舟早前在加拿大被捕，觸發中美角力。資料圖片

美國國務院周四向中國發出新的旅遊警告，批評中國對中美雙重國籍人士作特別限制，再加上中方執法反覆無常，提醒在華的美國人提高警覺。

美國國務院發出二級警告指出，中國會禁止外籍人士出境，迫使他們接受法院和解，或幫助政府調查，或誘使在境外的有關人等返回中國，協助中方解決民事糾紛等。內地科技巨企「華為」太子女長孟晚舟被指涉嫌違反美國對伊朗制裁令上月1日在溫哥華過境被美、加聯手拘捕，中國隨即連番反擊，上月11日傳出加拿大前外交官康明凱遭中國政府拘留，被捕原因不明。

指國民或成報復對象

路透社同日曾引述消息指出，美國政府考慮發佈新的旅遊警告，並告誡美國公民前往中國，有成為中國報復對象的風險。美國國務院副發言人帕拉迪諾（Robert Palladino）同日被問及康明凱被捕事件，強調美國關注此案，並且呼籲中國停止所有隨意捉人的行為，同時尊重及保障外籍人士在中國享有的國際人權和領事保護。

當被問到美國是否會警告商務人士前往中國要多加注意，或是更新旅遊警告時，帕拉迪諾僅回應先前的旅遊警告已警告美國公民，在中國可能會被中國政府任意審問和拘留。

CNBC/路透社

上一則
上一則
尖沙嘴店股東擬改名經營

下一則
下一則
藍十字縮沙 倘港航倒閉旅保不賠